\textbf{Оборудование}:
кусок плотного картона с неровным краем и разметкой на ровном краю (черточки с постоянным расстоянием
между ними $0{,}3\unit{см}$, известным студентам), кусок нити, скотч. 

\vspace{0.5cm}
\textbf{Задача}: измерить атмосферное давление.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Рекомендации}:
\begin{enumerate}
	\item студентам не разрешается пользоваться линейкой или тетрадным листом;
	\item студенты должны иметь возможность полностью обмотать кусок картона ниткой с шагом, равным расстоянию между рисками;
	\item заранее надо знать площадь каждого куска (определить её точно можно взвешиванием).
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}
\textbf{Решение}:
\begin{enumerate}
	\item обмотать картонку нитью с шагом, равным расстоянию между черточками;
	\item измерить длину нити с помощью нижнего края;
	\item умножить её на расстояние между черточками;
	\item сделать поправку на угол наклона;
	\item учесть верхнюю скругленную часть в виде погрешности.
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}
\textbf{Разбалловка}:
\begin{itemize}
    \item методика~--- $2$ балла;
    \item измерение~--- $1$ балл;
	\item анализ источников погрешности~--- $4$ балла;
	\item погрешность $<10\%$~--- $1$ балл;
	\item результат~--- $2$ балла.
\end{itemize}
